Устранение петель – STP (Spanning Tree Protocol)

   

![img](https://gitlab.com/evgeny_v_v/cpt/-/raw/master/img/5.png)
 Рисунок – петли STP

Корневым коммутатором является коммутатор с наименьшим мак адресом. Для определения корневого коммутатора необходимо зайти в его настройки &#10132;  CLI, далее в привилегированный режим *en*, *show spanning-tree* вы увидите, что коммутатор является корневым, если будет надпись: *This bridge is the root*. Для того чтобы положить соединение необходимо зайти в коммутатор, подключённый к этому соединению. Далее в нём, зайдя в привилегированный режим вводим команду *shutdown*. Командой *show spanning-tree* проверяем результат. На схеме соединение отобразится красными огоньками.

Для более быстрой настройки отказоустойчивости. Вводим команду в режиме конфигурации: *spanning-tree mode rapid-pvst*. Делаем тоже самое на другом коммутаторе. Для восстановления соединения заходим *int fa0/1* (в зависимости от того, как подключен коммутатор) прописываем команду *no shutdoun*. Моментально происходит переключение связи и проверяем соединение *ping*. Если настроено всё правильно, тогда не потеряется ни одного пакета данных.